作者：申赋渔

朗读者：夏利

> 生活中所需的一切，曾经就在屋前屋后。那时候的日子直接、新鲜、带着手心的温暖。那时的人们以情相待，用心相处。  
> ——申赋渔《匠人》

本书讲述了作者申赋渔的家乡——申村中一个个手工艺匠人及其家族的命运故事，有花匠、雕匠、铁匠、裁衣……展现了苏北一个几万人大村的乡土、生活变迁，追忆了作者失落的故乡。申村的兴亡衰落，既是时代变迁，也是人世间的因缘际遇，令人叹息，深觉悲凉。（简介来源豆瓣，有删节）
